[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(27^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_{3}18 log_{3}2 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(12 cos left( frac{4 pi}{3} right) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( 7 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 3 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(a_3 6, a_6 3a_4 )일 때, (a_9 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "153",
        "choice2": "156",
        "choice3": "159",
        "choice4": "162",
        "choice5": "165",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim_{{x to 1^+}} f(x) + lim_{{x to 1^ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( sum_{k 1}^{5}a_k 30 )일 때, (a_2 + a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( text{중심각의 크기가} frac{ pi}{6} text{이고 호의 길이가} pi text{인 부채꼴의 넓이는?} ) [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( pi )",
        "choice2": "(2 pi )",
        "choice3": "(3 pi )",
        "choice4": "(4 pi )",
        "choice5": "(5 pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(y log_3(2x + 1) ) 의 역함수의 그래프가 점 ((4, a) ) 를 지날 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "40",
        "choice2": "42",
        "choice3": "44",
        "choice4": "46",
        "choice5": "48",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( angle ABC theta )에 대하여 ( sin theta frac{2 sqrt{14}}{9} ) 일 때, 선분 AC의 길이는? (단, (0 < theta < frac{ pi}{2} )) ([3점] )",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{13}{3} )",
        "choice3": "( frac{14}{3} )",
        "choice4": "5",
        "choice5": "( frac{16}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "첫째항이 (1 )이고 공차가 (3 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} frac{1}{a_k a_{k+1}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{10}{31} )",
        "choice2": "( frac{11}{31} )",
        "choice3": "( frac{12}{31} )",
        "choice4": "( frac{13}{31} )",
        "choice5": "( frac{14}{31} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y log_4{x} ) 위의 점 ( A )와 곡선 ( y log_4{(x+1)} ) 위의 점 ( B )가 있다. 점 ( A )의 ( y ) 좌표가 1이고, ( x )축이 삼각형 ( OAB )의 넓이를 이등분할 때, 선분 ( OB )의 길이는? (단, ( O )는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( sqrt{6} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{10} )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{14} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "모든 항이 양수인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ log_2 frac{a_{n+1}}{a_n} frac{1}{2} ] 을 만족시킨다. 수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, ( frac{S_{12}}{S_6} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{17}{2} )",
        "choice2": "( 9 )",
        "choice3": "( frac{19}{2} )",
        "choice4": "( 10 )",
        "choice5": "( frac{21}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{2} )인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} frac{1}{a_n 1} ] 을 만족시킨다. 수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, (S_m 11 )을 만족시키는 자연수 (m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "21",
        "choice3": "22",
        "choice4": "23",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 중심이 (O )이고 반지름의 길이가 (6 )인 부채꼴 (OAB )가 있다. (AB 8 sqrt{2} )이고 부채꼴 (OAB )의 호 (AB ) 위의 한 점 (P )에 대하여 ( angle BPA > 90^ circ ), (AP BP 3 1 )일 때, 선분 (BP )의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{6}}{3} )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{6}}{6} )",
        "choice3": "( sqrt{6} )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{6}}{6} )",
        "choice5": "( frac{4 sqrt{6}}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "첫째항이 양수이고 공차가 2인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_k 31 ), (S_{k+10} 640 )을 만족시키는 자연수 (k )에 대하여 (S_k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "200",
        "choice2": "205",
        "choice3": "210",
        "choice4": "215",
        "choice5": "220",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "집합 ( {x mid 4 leq x leq 4 } )에서 정의된 함수 (f(x) 2 sin frac{ pi x}{4} )가 있다. 그림과 같이 함수 (y f(x) )의 그래프가 직선 (y sqrt{2} )와 만나는 서로 다른 두 점을 (A, B )라 하고, 두 점 (B, O )를 지나는 직선 이 함수 (y f(x) )의 그래프와 만나는 점 중 (B )와 (O )가 아닌 점을 (C )라 하자. ( angle BAC theta )라 할 때, ( sin theta )의 값은? (단, 점 (B )의 (x )좌표는 점 (A )의 (x )좌표보다 크고, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{3}}{18} )",
        "choice3": "( frac{4 sqrt{3}}{9} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "( frac{5 sqrt{3}}{9} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( frac{f( sqrt{2})}{g(20p)} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "27",
        "choice3": "30",
        "choice4": "33",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( left { x mid pi leq x leq pi right } )에서 정의된 함수 (f(x) left| sin 2x + frac{2}{3} right| )가 있다. 양수 (k )에 대하여 함수 ( y f(x) )의 그래프가 두 직선 (y 3k ), (y k )와 만나는 서로 다른 점의 개수를 각각 (m ), (n )이라 할 때, (|m n| 3 )을 만족시킨다. ( pi leq x leq pi )일 때, (x )에 대한 방정식 (f(x) k )의 모든 실근의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 곡선 (y log_2 x ) 위의 한 점 (A(x_1, y_1) )을 지나고 기울기가 1인 직선이 곡선 (y 2^x )과 만나는 점을 (B(x_2, y_2) )라 하고, 두 점 (B, O )를 지나는 직선 (l )이 곡선 (y left( frac{1}{2} right)^x )과 만나는 점을 (C(x_3, y_3) )이라 하자. 삼각형 (OAB )의 넓이가 삼각형 (OAC )의 넓이의 2배일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (x_1 > 1 )이고, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 양수 ( a )에 대하여 ( overline{AB} 4 ), ( overline{BC} a ), ( overline{CA} 8 )인 삼각형 (ABC )가 있다. ( angle BAC )의 이등분선이 선분 (BC )와 만나는 점을 (P )라 하자. (a ( sin B + sin C) 6 sqrt{3} )일 때, 선분 (AP )의 길이는? (단, ( angle BAC > 90^{ circ} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "( frac{7}{3} )",
        "choice2": "( frac{8}{3} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{10}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( S_n geq 0 )을 만족시키는 자연수 ( n )의 최댓값을 ( m ) 이라 할 때, ( a_m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "46",
        "choice2": "50",
        "choice3": "54",
        "choice4": "58",
        "choice5": "62",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( cos theta frac{1}{3} )일 때, ( 9 sin^2 theta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(4^x 15 times 2^{x+1} 64 0 )을 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_{5} 2 a, log_{2} 7 b )일 때, ( 25^{ab} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} a_k 의 값 )을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( lim_{x to 1} frac{(x+1)f(x)}{g(x)} ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( f(x) left( dfrac{1}{2} right)^{x a} , ; g(x) (x 1)(x 3) ) 에 대하여 합성함수 ( h(x) (f circ g)(x) ) 라 하자. 함수 ( h(x) )가 ( 0 leq x leq 5 )에서 최소값 ( dfrac{1}{4} ), 최댓값 ( M )을 갖는다. ( M )의 값을 구하시오. (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 128
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( sum_{n 2}^{19} f(n) 19 )를 만족시키는 자연수 ( k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "(m + g(a^2) ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(0 < a_2 < 6 )일 때, ( sum_{n 1}^{5}{a_n} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text_title": "",
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 53
    }
]